陶傑：中美大博弈

陶傑：中美大博弈

總統杜林普剛結束新加坡峰會，不到一星期，即在白宮宣佈落實 500 億美元對中國入口貨制裁，包括中國 2025 年引進的大量產品，中方外交部駁嘴，美國即宣佈再加 2,000 億美元價值貨品關稅一成。

但同時杜林普向中興施加 10 億罰款，並增派管理人員，看似對中興網開一面的提案又被美國國會加以阻撓。

這一套陰陽組合拳，以經逼政，中間活用了金正恩這隻棋子，當真是藝高人膽大。

中國最佳的反擊方式，就是馬上召喚金正恩訪問中國，耳提面命，阻撓金正恩被美國「誘拐」，並與金正恩結成新的中朝同盟。

中方宣佈：既然杜林普開打貿易戰，以往的貿易談判成果一筆勾銷。如果中方對金正恩有足夠的影響力，中朝兩國的友誼真由鮮血形成，也可以迫使金正恩以弟弟的身份跟隨哥哥，宣佈新加坡峰會達成任何口頭協議不算數。

杜林普為何在「坡會」之後向中國發難？因為胸有成竹。他在新加坡會金正恩，首 35 分鐘單獨見面，沒有一個官員，這場單獨會面，杜林普向金正恩講了甚麼，金正恩又向杜林普交了甚麼底，可能永遠是個謎。

但狂人總統至今滿懷信心，看習近平敢不敢、或能不能即刻召喚金正恩到北京重新表忠。

這一手牌玩得很大而充滿自信。若金正恩第三次正式北京之行而無法達至棄普投習，則中國這一口氣，以及在世界上的面子，無疑是遭到很沉重的打擊。

因此，金正恩在北京得到的保證，應該是若重新回歸中國懷抱，美國日後一切對北韓的經濟制裁，中國會予以補償。也就是說，中國將不惜違反聯合國的經濟制裁，也要騰出手來，撐金正恩到底。因為中國這個中間人，正在面臨被北韓和美國聯手踢走的危機。

到了這個地步，朝鮮半島的核危機，無可避免與美中貿易問題緊密掛鉤。金正恩得到中方的壯膽，會向美國討價還價，就無核化的時間表一再拖延，爭取的時間愈長愈好。

但美國不能再等。而且金正恩若再有何變卦，這筆帳美國將加倍算在中國身上。那時不只是經貿，而且是台灣和南中國海。美國已要求美台恢復邦交。這場大博弈，注碼雙方愈叫愈高了。影響全球經濟，已經是不能避免的事，值得注意的，是剛露出的一線和平曙光，又會為烏雲般的戰爭危機重新覆蓋。

你個名

最後個推論好正
好似睇小說序言咁

19

其實朝鮮去核係未有時間表同朝鮮重未開始啟動去核，但噚日肥金又還返批美軍遺體比侵侵；現在只要肥金悶聲玩核武，習都比唔到壓力比侵侵

真係好玩 要一公斤花生先得